一句講晒，仲燒唔燒

正皮：燒佢老味

負皮：只拆不燒

Push

推

其實唔急住燒
元朗嘅活動唔會只得一次

from 立場：

【文：土生土長元朗仔】

元朗仔三十年出入南邊圍經驗同大家分享下。

1. 南邊圍唔係淨係住圍頭人。好多有頭有勢人士早已搬哂出去住 Yoho 住大屋，淨係大時大節（例如太公誕，或者星期日晚）先會嚟聚集，而留低的當然有黑道人有尼泊爾人（佢哋有幾兇狠可以留意返 2012 年南邊圍仇殺案），但亦都有多基層原居民或非原居民（其實唔係原居民就一定有錢），同埋好多貪呢度近西鐵而租呢度的無殼夫妻。冇錯呢度係龍蛇混雜的小城寨，但亦都係民居。

2. 南邊圍係圍村，但嚴格上佢亦係舊墟的南門。成個舊墟除咗兩個圍之外亦都連住有兩個屋苑（尚豪庭及鈞樂新邨）同兩間學校（鐘聲小學同耀道中學），而耀道中學響假日亦都會開放做禮拜堂。

3. 舊墟一整條長盛街有名滿清一條街，內裡周邊有晉源押、同益棧、大王廟同玄關二帝廟，四個都係一級歷史建築，係元朗老街坊的集體回憶，例如晉源押據小弟所知就是有個八十歲的伯伯定期為之整理，視如珠寶。

4. 南邊圍之西邊有西邊圍，東有東頭圍英龍圍大圍村，元朗人合稱五和同氣連枝，北亦有屬十八鄉的林氏山貝村，有咩事群起而攻，大夥兒只能向南退，一旦大馬路人潮未散，東南角又係 Yoho 末期地盤，只能經水門頭天橋撤退，而落橋位的泰祥街水車館街一帶，係人煙極密集的社區。

以上都係想話俾大家聽，一旦要衝，你衝的唔係政府建築唔係商業區，係民居，甚至係學校教會。

一旦要衝，你攪到的可能是一磚一瓦不能碰，亦係老街坊的心血古跡。

一旦要衝，唔好彩被圍堵四面楚歌，好彩走得到都可能波及民居。

所以，真係要衝？

我知道要忍得住佢哋的狂暴唔容易，但今舖真係唔可以再兄弟爬山。

幾多人行入元朗，就幾多人行返出去。